%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_BinarisOra}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - BinarisOra} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egy az időt kettes számrendszerben megjelenítő órát valósít meg.} Az órán az órák és percek számát kettes számrendszerben jelenítjük meg. A kijelzés 12 órás rendszerben történik, a délelőtt/délután kijelzéséhez egy külön bitet használunk. A kijelzőn a biteket négyzetek reprezentálják. Ha az adott bit 1 értékű, akkor az őt szimbolizáló négyzet valamilyen megadott színnel jelenik meg (világít), egyébként pedig sötétszürke színű (sötét marad). } \\
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\centering \includegraphics[width=6cm]{BinarisOra.png}} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{BinarisOra} néven, mely az órát valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(3)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Rectangle[] percek}, és \texttt{Rectangle[] orak}  melyek a percek és órák megjelenítéséhez használt négyzeteket tartalmazzák, \texttt{Rectangle delutan}, ami a délelőtt/délután kijelzéséhez használt négyzet, illetve \texttt{Color szin}, mely a kijelző bitjeinek színe. \\
		\hline
		2.2 \textit{(4)} & Az osztály konstruktora paraméterként megkapja a biteket kijelző négyzetek oldalhosszát, valamint színét, és ezek alapján beállítja a kijelző színét, és létrehozza az órák, percek és a délelőtt/délután kijelzéséhez használt négyzet objektumokat.  \\
		\hline
		2.3 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen \texttt{Color Szin} írható és olvasható tulajdonsággal, melyen keresztül a \texttt{szin} mezője érhető el. \\
		\hline
		2.4 \textit{(6)} & Hozzon létre \texttt{void Rajzol(Graphics rajzTabla, int ora24, int perc)} metódust, mely a megadott időpontot kirajzolja az órán. \\
		\hline
		2.5 \textit{(4)} & Az \texttt{int Ora24bol12(int ora24, out bool delutan)} metódus a neki átadott 24 órás formátumú óra értéket 12 órás formátumúra váltja át, és visszatér az értékkel. A \texttt{delutan} kimenő paraméter értéke \texttt{true} legyen, ha a kapott óra érték délutáni, és \texttt{false} egyébként. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{BinarisOra} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá egy \texttt{Timer} objektumot, melynek neve \texttt{timerRajzol} legyen. Az időzítő intervallumát úgy állítsa be, hogy az alkalmas legyen az óra megjelenítésére. Adjon hozzá egy \texttt{Panel} objektumot is \texttt{panelRajz} néven, melyre az órát fogja kirajzolni. \\
		\hline
		3.2 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{BinarisOra ora} mezővel, mely a bináris órát fogja megvalósítani. A \texttt{FormFoAblak} konstruktorában hozza is létre az objektumot 20 pixeles mérettel és zöld színnel. \\
		\hline
		3.3 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{timerLeptet Tick} eseményéhez, melyben megfelelő időközönként újrarajzoltatja az órát megjelenítő \texttt{panelRajz}-ot. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Paint} eseményéhez, melyben a \texttt{Rajzol} metódus segítségével jelenítse meg az aktuális időt (\texttt{DateTime most = DateTime.Now()}). \\
		\hline
		3.5 \textit{(3)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelRajz Click} eseményéhez, melyben az óra színét piros és zöld színek között váltogatja. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}